（嘈交要自貼身材） 健身資訊討論區 85

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

----------------------------------------------------------
有任何新手問題請睇咗pixel巴既post先

lm
pin埋條link

我都係得個pull up bar所以淨係整到下拉
但我諗做到既動作都係得tricep pushdown, lat pulldown同face pull
本身又有啞鈴同bench 所以掙扎緊

初學者，屋企淨係得對12磅啞鈴
想問home gym練唔練到白肌：跳躍力、爆發力同速度。
平時有做squat, squat jump, calf raise同glute bridge
但上網睇完文先知低強度，高次數嘅訓練只會練到紅肌，想問下巴打有無訓練白肌嘅方法，提點下我

各位想問吓
係屋企想練背
用pull up bar Pull up 做到4-5下標準嘅
但起碼要抖返兩三分鐘先回到啲力再做4-5下
如果用條20磅 拉力帶幫手 可以做到10-12下
抖分零鐘就可以做下一組
咁我應該keep body weight 4-5下 抖耐啲
定係用 拉力帶幫手 10-12下 抖少啲
會有效率啲

好過做唔到 最緊要係唔知幾時先開得返gym room
唔係係屋企d 時間好難過

比我係你呢個情況我會做左keep body weight 再用拉力帶 做到力竭
利申 非專業

張條LINK個段POST出黎PIN呀

sorry 新手開po 唔知講緊咩

有任何新手問題請睇咗pixel巴既post先

第一組做5下標準+7下阻力帶
之後每組都做12下阻力帶
組間休息1分鐘

自從做gym反而多左啲運動損傷 肩峰撞擊等陣睇醫生

的確好多人未搞清楚自己身體有咩問題就操
唔計動作唔啱 都係好易受傷

Lunges
bulgarian split squat
單腳rdl
12磅都夠操腳

係咪要low reps high sets?

有冇ching飲過mars隻蜂蜜牛奶 覺得點

on9 too expensive

mars請左好多打手？呢排咁多人講

咁撚貴，啲錢攞哂黎做marketing?

on美國製造仲平過佢

似係

睇咗醫生 開左藥可能係筋膜發炎搞到撞擊 我都覺自己可能依賴左隻慣用手搞到咁 呢一個星期只可以做腳

我都係 以為自己好撚勁 上網睇片就識做
做左一段時間先發覺傷左
當然唔少人真係好勁 可以自學
都係果句 量力而為

師兄 好返啲未啊？
以為自己膊頭好健康 做埋曬upright row behind neck press 做完又唔拉筋 宜家先知拉筋好重要

未好哂 親封尖做返好多mobility 野
長期坐係度做野 之後搞到scapulars 唔識發力
好多時做push 既動作都發唔岩力
好傷

拉筋好重要呀 每日都keep住拉20分鐘

之前買過一pack
係幾好飲
但我都係飲返ON

本身呢兩個動作就好易傷
你ACROMION 就唔適合做呢個動作

迪卡農張五百幾蚊bench好唔好用？

有冇巴打買過依款肌酸?

其實我係做到 係最近左手先出現彈嚮 本身自己又有脊椎側彎同muscle imbalance搞到咁

可唔可以教下小弟拉?等好返搞返啲mobility

ps 我睇佢D片係因為佢教得好

推

屋企最重15kg啞鈴
但胸推同夾已經無feel
一次做幾十下都得
仲有咩可以玩

想問吓呢舊嘢冇軌道唔會fing嚟fing去咩？ 同埋你個你個把手好有趣 未見過 可唔可以分享吓係點用

你隻英文font生癌症？

自從冇得做尖都冇入過嚟

負重掌上壓

Resistance band push up 慢上慢落 好 feel到爆

冇得做gym反而入多左黎好多

仲有做弓箭手掌上壓

myprotein 送到黎扁哂

仲有少少漏粉

仲要表面好撚多塵，好似倉底貨咁

邊個倉寄過嚟？

究竟仲要做啲咩，連登仔先唔會再中my protein 伏

成日6折、7折，平係平，但都係平過iherb啲大牌子少少但啲野實低質

多得一班台灣youtuber吹捧，以為係好野

想問下如果冇spotter
應該點樣做barbell bench press 先會安全
成日見到啲fail好似勒到就窒息咁好恐怖

google: shame of roll

叫老母幫手spot

買咗幾次 only 我真係唔覺得係低質嘢
fat caliper除外

覺得有啲低質不過唔止平少少
可能窮人敏感啲

等三折
2.5kg whey 238.5HKD

睇過有條片似係 powerlifting比賽
推推下鬆咗手 成條跌咗落個肚度
睇到我有陰影

嗰個俄羅斯比賽嚟
最後真係內傷死咗

太好了，我都好想覺得my protein 唔錯，應該可以慳唔少

btw 千祈唔好飲其他sharks, 一陣冇左呢個唔錯嘅feeling

啱啱學做尖果時就係買myprotein
果時覺得已經唔錯 個印象係奶粉呢啲一定係難飲 入得口已經唔錯
經歷過casein事件朋友推介買ON
飲完之後無再掂過myprotein

不要再說了，無知是幸福

真想回到喜歡my protein 時

不過佢做到69%off都真係幾平
啲新手都唔知捱唔捱到三個月
叫佢地買myprotein啱架啦
曬咁多錢一桶都未飲哂就放棄都無咁蝕

熱身做多啲開mobility嘅動作，例如internal external rotation 依類動作先好訓練

啱呀 所以我都係買myp

來吧靚女 認識一啲買得起ON嘅大隻仔號

佢肥佬黎

除咗MP 正係飲過dymatize同muscletech
飲落冇咩分別 除咗價錢

根據某d研究
myp whey protein既質素係數一數二
反而on allmax呢d大路野仲差過佢

我都係
腫脹奶粉佬

有無link睇睇

咁大獲

in terms of 邊方面？

應該講緊labdoor

印象中排名喺呢幾年入面一直都幾高

仲有呢個 5:50 labtest

Lab test結果顯示蛋白質含量同聲稱好接近（75% vs 75.54%)

exactly

mp shake極唔均
shake多幾下又成樽泡

我冇呢個問題

攞嚟沖咖啡唔駛打奶泡

我都係 用開匙羹搞

真咩飲緊隻奶茶好d 另一隻peach tea就搖唔均 要shake勁多下

哭𠹌咗

咁犀利？

量力唔好做到fail或者用架

有既話盡量用safety rack
不過我之前成日挑戰1rm都壓住自己
轆支bar落大脾再企番起身
roll of shame

用Pull up bar + resistance band咪得

用凍水沖就唔會

想買可調式啞鈴一對 邊間抵玩
係nutro one見到要千幾，有無啲平啲
for疫情home gym用唔需要太耐用

啱啱先接觸阻力運動 想問下如果玩阻力帶
洗唔洗話好似cardio咁 要上到幾多心率先叫有效
定一set 8-12下/feel到攰就可以

想平買插餅

唔操就唔會trigger到 養生就好

因果唔係應該係操野->撞擊肩峰->發炎 先合理咩
咁避左d internal rotation動作 同埋好好地學下沉肩咪得
定係你本身就發炎

呢兩個動作唔係個個適合 你scap個勾唔岩就唔岩 拉筋冇幫助 一係就唔好做呢d動作 反正唔係必要 有得做其他代替

Safety pin

其實差係邊到？
有冇人可以講下

其實唔係差
只係味道同價錢嘅問題

唔好飲 難溶 但我窮 所以都飲緊

你地練斜方聳肩會放背定膊日?

試下買mars 既台式飲品組合 包你返唔到轉頭
每次飲都係一種享受
ON>myprotein >ON>mars
貴個小小但成件事開心好撚多

我都想有錢買

我覺得視乎口味 識揀就唔會出事
我都係睇晒咁多人review先決定買邊隻味
So far未奶過嘢

Lab test先係最重要

感覺上大牌子間間都差唔多 我自己飲whey protein都夠數
BCAA之類既野食原形食物補充
巴打講既lab test講緊protein純度?

個問題就隻慣用手有事但非慣手就冇嘢 如果撞應該兩邊都有事

想知會唔會有ching會專登練上斜

Purity
Label accuracy
Safety
未必間間都pass到

本來都係一個禮拜操兩三日，而家啲Body part耐力大咗可以每個部位做多幾個動作，越嚟越覺得唔夠時間操

太過高估自己
係iherb買咗自主研發嗰隻iso 無味 protein 好奇怪個感覺
仲有5磅要捱

自己買d 架 bar 同餅真係好撚貴 想放係屋企走廊到

Thz

20kg咁多

我覺得會有分別但大牌子唔會真係差得好多
食落肚嘅嘢食得開心緊要啲
利申ON派

我而家飲緊California gold nutrition whey isolate 想試其他。

請問ON Platinum Hydro Whey得唔得？

呢度有無教練撚
在下剛修畢有關課程，其實我自己有份正職，想做教練唔係為開飯，而係想將自己有興趣而同埋有經驗既野同人分享
問題黎啦，大家當初係點起步呢？ 點搵自己生涯第一個學生呢？ 最快途徑當然係直接入行搵間場起步啦，但正如開頭講在下有份正職，唔會亦無需要特登去轉行。大家既經歷係點？

想問巴打們一日飲幾多whey protein
一日兩杯 每杯90g左右會唔會太多

大約一星期操4-5日

你179cm 70kg
bodyfat 15%左右
如果要食freefatmass 2.2倍
就係70*（1-0.15）*2.2 = 130.9

如果你隻whey 75%protein
係 90*2*0.75 = 135

所以你可以成日唔食蛋白質都夠

myp 真係痴撚線，訂左兩星期都未運到
個status 1號係overseas processing location 就無變過
都係去iherbs買多桶ON 打底

我覺得自己OK就得 平有平飲 貴有貴飲
但飲MYPROTEIN就屌人無知
真係好ON9

係囉 覺得 myprotein唔係真係咁低質
都可以俾人講到話無知是幸福
唔通我睇過晒 review, test先揀又話你知咩

飲隻粉都要有優越感

無尖做要搵人嘈下交
唔會中佢計

尖撚：又食炸雞又飲珍珠奶茶梗係肥啦，我食野係食營養，雞胸西蘭花冇問題

都係尖撚：myp都飲，無知真幸福

想睇你同佢嘈交

講下笑ja.. 唔好嘈交啦大家

學下quad drive 唔好hip shoot

唔好意思lor 我鳩up

Mp官網3折抵唔抵買5kg同ON 5lb差唔多$

最平見過69% off

不嬲買開29折 有 code就得

見到溫家偉IG有CODE MPALAN 70% off 平官網2%
本身想喺IHERB買ON 而家想買MP了

快買，好平呀，好抵飲

Lab report仲話myp正過啲大brand

買咩味好 DARK CHOCOLATE冇5KG
CHOCOLATE SMOOTH會唔會好甜

果頭咁樣岳起左

自拍條片先幫到你

唔會，朱古力味最正，飲極都唔厭

不過最好唔好買士多啤梨味，好化學

秒下單

開番健身室未? 你地而家係邊操野?

屋企買咗Bench同可調啞鈴

買埋pancake 粉、無糖糖漿，兩樣都好撚正

wfh日日食

想買protein bar當零食食wfh有時口痕搵唔到野食

睇多啲 review先揀
有好多口味唔同人飲嘅感受可以差好遠
例如 vanilla, matcha之類

尋晚search過下 剩係睇左myp同on嘅lab test
兩個結論
1. Myp label嘅protein量同實際出入不大 formulation入面都無乜塞啲cheap嘢落去
2. ON good standard claim嘅protein量同實際出入不大 但test result講carbs同fat嘅量比起label寫嘅高少少

Google search ON gold standard myprotein lab test有一大堆類似嘅報告
又唔係好見話「myp比起大牌子高quality」呢個講法
不過就好多人話myp質素高同平

有fd話mp會一舊舊搖唔開 話ON好啲

呢位師兄就公道啦

有冇師兄飲過Myprotein 嘅抹茶同抹茶拿鐵
兩個有咩分別？
我飲過Mars嘅抹茶奶綠想試吓myp

我飲過myp既北海道牛奶味
未試過一舊舊搖兩野就勻
不過隻味唔好飲

抹茶有啲草青味 彷彿置身於蒙古大草原

咁你覺得好唔好飲

有冇人知道啲肌酸粉變硬晒 重食唔食得

唔好飲 但都唔難飲

屌夠平呀嘛 230蚊2.5kg邊道搵 除非iherb 有D牌子清貨先有咁既價 飲落肚咪又係protein

其實伏既點係邊？

我自己就會照食

我都覺，cookies冇咁難入口

有冇睇邊個家庭科？由跟開你嘅醫生轉介會比較合適

買$500左右
CODE AZE6335

屌回錯POST

KEUNG 係ZERO既CODE？
71折仲平D

謝介紹

唔知
上網見到最抵就用佢

唔係粒子愈細先會多泡咩 夠細先包到空氣
其實細力d就冇

終於係屋企玩啞鈴玩左一個月
部份姿勢可以應付到既重量多左50%-100%，胸肌開始有少少線條
手臂都幾明顯粗左（起碼朋友家人睇得出）
但體重冇咩點重..係咪正常?（平均體重重左500克左右啦應該）

另外，我想進一步調整飲食
到底蛋白質應該係體重既幾多? 有人話每公斤0.8克，有人話1克，甚至有人話2克（會唔會食死）

同埋本身係瘦底，但有個細肚腩
我洗唔洗做帶氧運動減左佢？但我又怕會減埋我D肌肉
另一個矛盾位係我體脂比其實好低，真係得個細肚腩
所以變相我又其實應該要食多d脂肪，但又唔想只係係個肚腩度...
應該點搞？定係咩都唔洗理，做重訓都會慢慢減肚腩?
唔該哂

就係覺得睇開嗰個唔係幾掂所以想轉
依家仲係斷唔到尾咁

正常
唔會死
冇必要做 飲食重訓已足夠
照減
PS Ching 快啲走 呢度我頂住先

體重係正常範圍之內唔洗太在意準確個數字，為身型嘅話睇得就得，蛋白質需要視乎你整體運動量，真瘦但又有肚腩可能係姿勢問題，練下稍為抬頭挺胸收腹可能就會冇左

背

我都係

飲緊 無味

有bench 做胸？

唔駛頂啦
唔睇一樓q&a應該無乜人想理佢

飲食問題睇＃1
肚腩問題可以參考呢條片

最後慣例講句 屌你睇＃1啦撚樣

想問吓myp啲衫褲邊種好著
想買幾件粗著吓

搭單問下Pull up bar邊度買好
迪記成日無貨

我用緊迪卡儂既
都ok

Decathlon 平靚正

唔該哂你地既解答
睇完有野唔明
卡路里對肌肉既增加既原理係?
蛋白質要食多D就好易明，因為要合成肌肉
咁卡路里呢? btw依家先知原來自己一直食唔夠
見到飲gainer個part，佢建議唔好飲因為一冇左就好難習慣係咩意思?
假設我有足夠既錢去個個月買gainer飲，是咪都係冇問題

另外就係..既然我食唔夠，咁係唔係代表我既訓練係哂左?
定係只要我食返足夠，就會回復軌道?

利申已再睇多次#1但好似冇講
唔該哂

假設當卡路里係木頭
肌肉係間屋
脂肪係備用木柴
你每日都要燒木頭去取暖

假如你今日搵唔夠木頭燒就快凍死
你會唔會拎啲木頭走去擴建間屋

卡路里係能量單位
蛋白質都係卡路里黎
你身體要成長就要卡路里
常識黎嫁喎
你無能量點增肌增脂增高

啲港女就係食唔夠

肌肉=大廈
健身=建築工人
蛋白質=建築材料
碳水化合物=人工
你比多d人工咪請到優秀d工人 佢地建築咪快d囉

另外其實你新手唔需要gainer都可以食tdee有凸
你呢d瘦底最多咪要2500卡路里
一日三餐都有凸啦
是旦食個茶記都600-900卡
食下炒野就過千卡
除非你忙到一日一餐啦 唔係既話 根本唔需要gainer

Decathlon d 阻力帶咩事....
勁撚難拉開....
之前用爆左條25kg 買番條新既 成個質感勁硬...
記得第一條開頭都唔係咁硬
有冇巴打都係咁？

屌講起matcha就想死
屋企仲有成包
都係飲返natural chocolate算
或者試吓peach tea

用牛奶沖會唔會好啲

你咁講搞到想試吓
但唔抱太大期望

沖牛奶都難飲就真係冇救

iherb撚

買多一舊水 用value80啦有8折

衫真係唔好買中過伏

真係伏 想買gymshark

gymshark啲衫都好長，但好過myp

望望先

唔係啊 幾好著 comfortable
gymshark 唔好買啦 出汗好撚臭 幾件都係咁

同食草差唔多我覺得

Hi frog ching
係咪搵到私竇了
呢排唔見你瘋狂叫春

中國可以訂返幾頓返去比啲人民演練定食草了

咁難飲？

屌 唔好提想死 玩bodyweight 離心 hold 玩到傻撚左

想買架餐又好撚貴 屋企無位

你接唔接受到仙人掌汁果啲
接受到嘅話無乜嘢

有冇咁難飲啊 咪同出面嗰啲 matcha latte一樣味
（星x克 好耐以前飲）

口味因人而異
我有fd飲on/allmax朱古力話有陣藥水味，但係覺得myp好飲

做hiit cardio減下脂
拉下筋做下mobility 既訓練放鬆下
得做下core
Cut得7788開gym又可以 bulk
Mobility 同心肺好左進步又快左
Core穩定左又無咁易傷同可以big3有進步
之後個世界仲唔係你既？

諗起依家隻腳淨係可以慢跑 做唔到hiit
勁撚灰

每日都係做上身

有無人做飛膊嗰陣手腕外側舊骨個位會痛

新手報到

你點做 試下上身向前微傾會唔會好啲

有冇人飲過MP蜜桃茶
係咪伏

完全新手求健身教學網
Ig睇過好多但每個ac都有千幾張圖同埋無分好類好難跟
Youtube都睇過好多每個instuctor啲細節位都有唔同新手唔知跟邊個好
Jeff cxxxxxx
Jeff nipple
館長（太長同埋國語有啲位唔識聽）
蓋伊
Kofgym(少針對每個動作去講,講routine多）
仲有好多....英文個啲有時好難明

最好有phyeaque個啲卡通anatomy

可能太伸手,見諒

點整傷呀
減脂既話散步同整間歇跑都幾唔錯
跑完有冇拉筋同訓夠呀

六月做squat整親
本來7月以為好返 練返腳都冇問題
但之後一踢返波就發現原來仲未好晒
之後又要重新抖過

尋日慢跑5k 頭5分鐘都痛痛地 跑順咗之後先冇嘢
不過今日又會痛返啲

平時行路冇問題 係痞低先會痛

咪又係protein

呢度有冇巴打係gym lab買左啞鈴
等左十幾日都未到 又唔應機
Dklm係咪黑店

等咗差唔多兩個半星期
尋日到咗貨 應該唔係黑店
最好上佢ig 睇吓 會喺 story度 update入貨狀況

Thx 巴打

做好放鬆拉筋 訓夠 食魚蝦貝殼類袋物 每日抽時間散步應該會快好d
薑黃素同綠茶提取物幾有用
兩個月後踢波仲痛應該睇醫生啦

臥推 手肘痛應該減輕臥推重量練 定係練咗隻廢手先?

應該整好個姿勢 操好掌上壓同做好warm up set

rogue買nano x貴咁撚多

想請教下各位師兄，我左胸感受度好似好低，但我做滑輪夾胸嗰時可以見到佢郁，不過就係無右胸嘅感受度咁強，而且我左右半身力量差距好大

可以點解決？

多謝Ching 提點
希望開返gym 前可以完全好返
咁就心滿意足啦

有冇人用阻力繩操緊
感覺如何

難用啲既cable

開得尖未

驚西樓下上黎嘈，綁埋佢上支bar到add weight

用阻力帶做deadlift好鳩

冇Gym做D肌肉開始緊
好唔舒服

我都想 樓下未屌 屋企人已經屌

綁起啲屋企人

想問咁多位巴絲 想問重d嘅啞鈴(35-40kg
左右）邊度有得買 頂唔順gym房咁耐唔開
我見出面最盡都係得20kg/24kg 又唔想淘寶

巴打們 小弟玩左都有兩年 呢20日無得做 好明顯感覺 縮哂 完全無哂pump感 屋企 個啞鈴得10kg 一邊 個胸有無咩建議

只可以買餅增 落觀塘武尊

懷念以前住嗰到有平台，完全可以整個home占

老母左邊，老豆右邊

小弟買咗個啞鈴返黎臭膠味 有咩方法可以解決或者減輸下佢

1000下掌上壓頂住先 做晒上中下

用 band做 慢上慢落都夠玩死人啦
一係就買餅

想問下myp由訂個一刻到收到貨平均嚟講要幾耐？
買開iherb想轉myp試下

做乜咁睇唔開
約莫兩個星期啦

上次訂係十日 最快試過三日

嗚嗚係屋企完全無動力做gym
好掛住舉嘢嘅日子呀
幾時開返gym呀

真係無乜心機

有冇人都覺得上磅好難

佢最更新既時間係幾時

聽日再extend 一星期

正路

中學雞都要9月中先有機會返 自己諗

個身型細左好多

究竟健身界有咩對策
成個月冇gym room操

真係做健身界既 冇錢開飯重要過有冇得操啦

佢地依家靠嗰幾千蚊底薪？

睇係咩地方做 有朋友係私人機構呢類做既 唔使做糧照出
FREELANCER既就含晒撚
大場既就唔清楚

我都係10kg一邊 就咁訓喺地夾胸 superset推多幾下 之後做埋上下斜掌上壓都夠 不過小妹廢J

唔啱聽嘅真話:
冇錢冇地方都叫可接受理由 我都係
但冇心機即刻心態唔夠 未健好心

操係有keep住，但係啲訓練部位已經亂咁黎

冇得deadlift 冇得squat 人生冇意義 而家做下引體踩下單車機就算數

25號訂到而家都未有影
最後8號去iherb 訂埋ON 今日就到左，超快
果然比貴少少條氣係順好多

我31號訂 今朝收到

平

係咪新加坡寄出？我張運單8月1號喺新加坡processing center 就無update 鳥

英國 再對上一次買係SG寄好似4日咁上下就收到

26/06/2020 14:33 SPEEDPOST SERVICE CENTRE Received at Processing Facility
30/06/2020 16:04 - Delivered
上次係SQ送既LOG 快到我都唔信

小弟健身新手有嘢想問
希望真心求解答
其實小弟開始五月操，173高，果時65kg
有個大肚腩同埋塊面都有少少肥
咁就諗住一個禮拜操四五日，返office 工有時OT就變左三日咁
因為有疫情就所以喺屋企做workout, 有健身椅同埋啞呤咁。

早餐通常 奶加cereal加兩隻蛋白，同埋再飲蛋白粉，午餐通常返外賣食，多數走汁走皮，跟住返屋企再操，之後就食晚餐再加飲粉，每日都大概咁樣。

Workout 通常我跟呢條片，3日用健身椅同埋啞呤練哂全身咁

減肚腩就跟住呢條片學，一個星期兩三次

不過真係好少做帶氧運動，除咗一個星期行一次山爆哂汗咁

不過頭一兩個月就真係好似横咗好多同手臂開始有肌肉，但係個肚腩都係仲係喺度好似減唔到咁，跟住就冇乜變化。不過琴日check，見到自己體重變咗做62，係真係有瘦到，但係最主要嘅目的係想增肌減脂。

請問我可以除咗出邊跟人上堂之外，我仲可以點樣做改善因為自己都係跟YouTube 學唔知係咪用錯曬方法

有錯請屌

有咩慘得過成屋人迫喺個廳到
老豆老母阿嫲望撚住你操

舉起佢地

最鍾意人地望住 平時要玩得重先有人望

啱啱赤膊操完 感覺幾好 不過俾老母偷拍咗幾條片
放撚咗上 wechat share俾啲三姑六婆

91 porn見

想睇

拉pullup個下巴好難過到條bar究竟係咩問題

可能係scap retraction未做好？ 又或者係頸短

溝返幾個表妹

屌你老味myprotein 啲垃圾粉都唔撚溶, 好似飯奶昔咁

俾個籍口買搞拌機
打多隻蕉落去都仲得

沉肩 上嗰時挺胸夾背 手爭向臀部方向收
如果做齊都過唔到 咁應該未夠力

我拉到咁上下個膊頭就會卡住左 上唔到去

對住屋企人你都怕醜

係佢面前掉啞鈴落地
利申掉完無再阿吱阿j

你做assisted pull up / lat pull down嗰時過唔過到?

Lat pull過到 assisted pullup唔得

你真係有肚腩定盤骨前傾

有無ching 放rack 架係走廊 會唔會比人屌

又7 日

視乎你有幾大隻

咁實比人屌 推得2餅半

依家應該1餅

又延多7日 我就快殺人啦

垃圾

讓得比你就知

條野又唔阻掟 係好野留翻自己玩好過

你個fd

問下佢點搵

係fd 就帶埋你去私竇度玩啦
仲比條繩你

24/7 喺gym lab訂咗bench 今日10/8 先話寄出

想買阻力帶 / 啞鈴屋企自己玩
請問有無平靚正推介？

我之前都等咗兩個幾禮拜

fd 應該開心share先岩

巴打快走呢到好多myp打手

人地即刻淘實比你

等下啦，人地集埋啲單運費會平啲係耐啲架啦

要快自己淘啦屌

正一西客

肚腩
係咪我方法唔岩定係真係要係咁戒口

發現三頭弱二頭好多要努力操返啲三頭

都市人黎講都common 生活好少用tricep
想知佢點屌你

就嚟死 邊度有私竇

屌柒佢 講咁撚多廢話
講點改善好過啦

佢就係一路操緊我Tricep一路講

你d 錢都幾好賺 不如我教你啦 收平佢1蚊

關咩事 點睇都係拎袋 拎重野多d 全部都係bicep isometric contraction 佢係咪覺得推門個一下tricep就會大？

可能依家d教練手段就係將你既弱點講到全世界都強 等你覺得自己大撚鑊 咁你咪會比多幾堂錢搵佢救命

踩學生身材既教練絕對唔要得 大場班契弟就係用呢種手法令d客失去自信 覺得要報佢地d堂先得 不了

有冇人用過碳循環法做增肌/減脂
低碳日通常會食咩 先可以食到150g脂肪或以上

lm

agree

cls

好似有人放後樓梯。。。

多謝大陸專家！！
開尖有望啦！！
我係中國人阿屌

聽日就上返60
而家係一日多一日少

0感染都唔會即刻開啦
俾人話鬆懈㗎嘛
你哋死又唔係佢死

有冇人知香港邊度有賣零卡路里噴裝油？
PAM

如果好彩既話 持續drop down 都起碼9月中先開

我自己入落噴壺噴

Hktv魔有

我用走廊條水管做引體上升

good idea

你係咪落得唔夠多水？我之前就係落太少水，結果起晒泡又唔溶

落左300ML多過佢建議200ML，已經好淡

你肯定?

如果增機為先
bulgarian split squat有冇大作用

好想做尖屌你老母政府 開堂食除口罩就得

As long as they are effective set就有用
姐係要hit岩肌肉 同埋close enough to failure

Myp從來冇淡嘅問題
開500都係甜到仆街

milk tea 唔夠甜

Milk tea越飲越唔知飲緊咩味

新手無知一問

喺屋企徒手練腳 操完之後隻眼好紅

想問下有冇問題

可能努責

唔該晒

健身室開得返未呀？

mp 隻 strawberry cream o 唔ok?

有冇話邊款免鑽牆既引體Bar比較好?

係幾strawberry cream嘅
但個人嚟講我覺得啲味太cream

GAINER問題
最近買左allmax gainer，佢係recommend 4 scoops
我冇理解錯佢係建議用500ml水開4 scoops
但佢一scoop既份糧只係細個網球少少，用500ml水開都唔溶得哂
係我理解錯定係真係咁樣...

4 scoops 分兩次飲

我想問新手physique training係咪真係搵pt會好d

我一次一scoop沖600mL都覺得濃
真係唔同人口味問題

原本係自己pectoralis minor太緊張搞到shoulder popping 嘥咗錢去睇醫生

中文得唔得,英文差

佢pectoralis minor太緊張搞到膊頭 poppin

每次有人屌myp都係針對兩大問題
唔好飲 粉好難溶

好少人講過營養成份

咁你有咩高見

有咩特別營養成份

唔好飲就食得屎啦

日日都要飲，一包飲幾個月，點頂

話知你包粉有送埋steroid

只要一日未斷都仲work
同埋唔好用自己單位出面果條水管

就係無
所以咪針對唔溶+唔好飲
但我覺得除左casein之外唔算難飲
Budget有限買唔起其他牌子咪照飲
唔知飲隻粉都要覺得自己高人一等咁果條友做乜鳩 無尖做到精神病發咁

你啲logic都幾跳脫

咪又係奶粉

唔通討論丹麥雞胸同泰國雞胸，有咩營養分別咩

除左好唔好飲，溶唔溶，應該分別唔大

其實用凍水沖就唔會唔溶 我好耐冇遇過呢個問題

傻閪黎 BLOCK鳩咗佢
D季侯鳥上黎 你唔鍾意未唔答囉
一黎就好似燥狂咁亂屌人
食咩WHEY又話人無知又盛
我自己試過咁多年覺得MYPROTEIN OK又易整其他野食未食囉
假定人淨係窮冇錢試其他咁

話人高人一等果度唔係講緊你
唔好誤會
你碌下呢個po就會見到有條友好鐘意屌人飲myp

話好羨慕人會覺得myp好飲
條友真係顛顛地

其實奶粉 bcaa 都佔一半 實際protein 得10幾g
好多奶粉商都cheat 人

胸小肌太緊張搞到肩峰撞擊
各位ching記得得閒放鬆下個胸小肌同二頭肌

有得check咩牌子有無amino spiking

唔係隻隻都加amino 如目混珠話自己protein 咩 記得kaykay 講過

bcaa唔係貴過protein咩？

買有lab test果啲大牌子咪得
加amino acids唔係問題 問題係加大量平價嘅amino acids 例如glycine果啲
正常protein應該入面有25% 係BCAAs 11%係leucine
如果距離呢個數字太遠 甚至無list到
咁就唔應該買/search下有無lab test分析過成份先買

但protein 含量會唔會比佢報稱少左？

protein 入面都有bcaa 啦 個人認為唔係必需品
protein 同肌酸先有大作用

Protein係由amino acid組成
而用儀器嚟驗protein含量一般係驗nitrogen content
係分唔到佢係完整嘅protein定係已經分解咗嘅amino acids
所以啲劣牌先可以喺啲粉度加啲平價amino acids嚟撐高個protein樣 咁樣咪可以用少啲靚嘅protein source
但就變左去個配方有問題 因為佢咁樣搞法就會有某啲amino acids特別多 有啲特別少咁
而有9隻amino acids係人體自己製造唔到
咁咪有可能 係食夠protein 但都係唔夠protein

上網搵到啲被告spiking嘅公司名單
i. Body Fortress

ii. ProSupps

iii. Inner Amour

iv. CVS

v. Giant Sports

vi. Musclepharm

vii. Designer Protein

另一半想減脂修身，但而家又冇得游水，佢又跑唔到步，都唔知點搞好

重訓

單車？

HIIT係屋企都做到

佢零運動底，會唔會頂唔順

買架健身單車喺屋企踩

呢條魚 即係點………

錦鯉。。。

Home body weight尖
自重深蹲 掌上壓膝上壓 等等係你嘅好朋友

點解會冇人講 執下飲食

我反而用凍水沖難溶，要用常溫沖

請問一下想買ON嘅whey可以去邊到買
黃/綠都OK 唔想去藍店BC thanks

Iherb

iherb上網睇咗 5磅on好似要480
之前未用過又唔識邊到有code之類
香港有冇門市唔係藍既買到?

HKTVmall?

無論玩咩都好 有人帶點都好d
前題係你要搵到個有料既pt

我都係咁 仲有pec sternal head都太緊 按返鬆之後做dip都冇再痛

home gym係咪有bench好d?
係地版做臥推會唔會好傻仔
利申 新手

咁即係ringfit都得嗎

會rom唔夠 變咗3頭work

你地deadlift放背定腳

都得 新手玩ringfit認真玩個訓練量都有
最多係cover唔哂全身

地板做多啲夾胸囉

咁你要教佢教啱SQUAT先
有做物理治療既朋友話頭半年多咗好多人黎睇
就係因為玩RINGFIT傷

有冇推介

咁撚大鑊
我唔敢話自己個姿勢標準，
但自上年開始上bar全蹲到而家都暫時未洗睇醫生
應該得得地掛

諗住搵本身有健美比賽個d
但如果本身自己posture有d問題 又圓肩又winged shoulder 兩邊hip又好似少少唔平衡 係咪應該自己改善左先再做weight lifting

個可調啞鈴加張bench終於到左 質素真心麻麻

係邊度買

迪記？我都買左槓鈴set，少少驚佢舉舉下一分為二

我屋企都冇bench
直接放棄做bp/夾胸

依家淨係做super set既push up

gy_ la_

點麻麻法

Decathlon有 得閒去望望

Ching weightlift係講緊奧運舉重 你係想行bodybuild?
Posture你搵個pt甚至sports therapist 幫你執好d 自己唔係讀相關科目唔會識執

是但一邊太多重量會反
例如做 spider curl個人埃喺塊pad上面
成張椅會前傾
同埋一定要瞓正喺中間
唔可以靠喺邊邊位
因為支撐只係貫穿喺塊pad嘅中線

支撐靠條好單薄既鐵 好危險
人造皮質素差 就甩咁

啞鈴接觸唔好 有時要整一輪先拎到出黎
真係一分錢一分貨 但係淘寶野都賣到1818

Dumbbell就唔盡量唔好用最重黎玩
因為放返落去係好容易會卡住 拎唔出黎
係 Bowflex Dumbbell嘅通病黎

算啦 過渡嘢黎啫

最近個餐單已經懶到 香草焗雞胸（150g）配香蕉（一隻）做早午晚三餐

我嗰張如果放平張Bench，佢會好輕微咁向下斜，變咗頭向下雖然唔嚴重

拎哂先24 kg 有時會用到

我拎條麻繩綁住成個起
再特登轉到唔係任何一格之上
咁就唔洗考慮插返入去既問題

哈哈sor我以為重訓就係weight lift
thx bro

預約左去睇物理治療 畢竟自己唔係專業 都係驚再出事

坦白講，gym room操肌嘅氣氛真係有用，屋企操真係需要好大意志力

bench我買D記1K個張, 好穩

貪平 淘寶野就出事

我將雞胸+蕃茄+三色豆+三色米掉落電飯煲啪制算

當買個教訓

我之前都係淘寶700幾買

有時貪少少就得不償失

我用五百幾個張 未致於好穩但感覺最少唔會反

個個巴打都咁節制 我平時都係走皮 少食肥野 但雪糕 啤酒來者不拒

三色豆

耐唔耐食下都ok嘅

做咩

想買啲大袋急凍 veggies
要煮就直接倒啲落煲到烚 好方便

我依家就係

入咗桃茶同奶茶味
等佢運嚟

巴打 你條雞胸 係咪雪到硬晒果d

唔係呀 S-Pure

落煲之前會醃一晚先

你地買淘寶咁運費幾多

唔會驗，最多退會 繼續home gym

不能因小失大

次次headphone開大大聲播快歌

大家有冇HIIT片推介
睇Jeff嗰啲全部都係burpees咁滯跳足8-10分鐘，真係會死人

玩 street workout

香草焗雞加香蕉，唔洗食菜？！

Home gym有埋cable了

啲gainer開咗要幾耐飲哂因為之前有皮膚病停咗飲，定係跟返佢個食用期限作標準

最好睇睇corrective exercise specialist 個d先

圓肩通常都係胸 前膊肌肉緊 中下斜方肌 外轉肌群無力 foam roll下胸膊肌肉同加強中下斜方肌 外轉肌群 通常都自己解決到

Winged shoulder你指winging scapula？

Hip唔平衡會同你小腿緊 foot 旋前旋後 lateral hip等等都好有關

咁你唔死人 又點叫做HIIT

我hiit都係淨做burpee

咁都真對唔住

但係我腳有事唔方便係咁跳

新手想問下減肥飲唔飲得coke plus
依半個月剩係狂飲水飲到淡戍戍咁
想如果兩三日飲一罐得唔得呢

點解唔飲得？ 減肥除咗卡路里仲有咩要睇

綁係pull up bar

日日飲都一樣cut緊，just calorie deficit

講就係咁講

到時排哂隊

屌又廷長公務員 姐係尖又延遲

想問下做d大肌群動作（例如卧推
係咪都會唔多唔少練到腹肌？
我冇特登練腹但好似都會明顯左

好靜

應該難啲吧
Squat同DL都唔係太練到啦

想問片入面， core fitness 果隻香港邊到有賣，個design係申枝棍出黎，係咪冇咁易跌餅？

卧推練到腳添

有冇巴打因為CLOSE GYM而多左落街玩Functional

腹橫肌比較多。。。

次次卧推同練完二三頭肌之後前臂都痕到仆街，想問係咩事？

屋企有蚊

可能係運動誘發性蕁麻疹（風癩）
好嚴重嘅話睇下醫生好啲

我都覺得係。

但無蚊nan架喎

痕兩日d肌肉唔痛之後又會無事，係有時出汗之後又會有d痕，洗乾淨搽d保濕cream落去之後又無事喎，我真係R晒頭

都真係似我上面講果個
如果你真係好困擾嘅
去睇下普通科 抗敏感藥有可能幫到手
利申 咁啱返工係做呢類研究

好，暫時情況都控制到，觀察多一排先，唔該晒

岩岩淘寶買左nuo 感覺幾好，但支掍有瑕疵換重卡住卡住，好彩佢寄過支新嘅俾我，之前上網睇有人試過話跌餅，整親事少，跌爛地板好麻煩。

腹橫肌會練到 腹直肌就冇乜

有次操完腳勁頭痛 之後間唔時操用力得勁都會痛
有冇人同我有同樣情況?
搞到依家成日操到一半就因為頭痛停左

努責現象？

冇閉氣咁操 已經keep住用力呼氣 放鬆吸氣

下腹好唔明顯，一直有keep住操腹 上腹都明顯見到4舊野但下腹做極都見唔到
體脂～12%
依家既plan係
leg raise 10 x4
crunches 15 x4

係咪同bladez嗰款一樣台灣嘅貴到課唔起

Share一個做 tricep extension會有 elbow pain嘅解決方法
細個貪玩整親手肘
搞到做親三頭個 elbow都會啪啪聲

重點
-Full range of motion
-要感受個Elbow lock out 唔好chok
-Cable push down做反手
-Skull crusher對手擺後啲 可以 deload from elbow to shoulder/用 decline bench做

係尖好少做dips 同 pull up，發覺原來自己做得幾下

而家要慢慢練返佢

有冇人買過bench係慳位

我dips都進步咗

pull up同dip一直都有練，反而有時間練下D plyometric，特別三蹬

台灣109年全國菁英盃經典健力錦標賽 國手選拔 live

小弟新手想減脂，但係睇人話tdee-500係唔work.而家我係take medium active (3-4 days of exercise)=2300-500
想問各位師兄係要點樣食
170 70kg@26% fat

啲人話唔work唔等於你唔work
你試咗tdee-500末先？

me

medium active？
有幾medium先
不如你直接講你訓練成點
咁巴絲先幫你預測到你work唔work

你講既medium active係咪果d垃圾hiit
我都試過tdee-300 3星期減3kg 體脂由16％變13％喎

淨係得胸同膊
腳呢？背呢？

淨係做胸膊既話咁梗係唔work啦
咁我覺得你淨做掌上壓，引體上升，深蹲仲有效

有冇相or link

1.你有無計清楚過你tdee 上網計完數 唔係100％啱嫁 佢估算你生活習慣嫁炸 做文員同做地盤個tdee都差9條街啦
2.你訓練上面用既阻力帶重量夠唔夠先 如果你新手既話 你一次訓練做得哂你堆野 我睇死你重量都係唔夠 就算重量夠 你動作姿勢上都一定有問題 為做而做 掌上壓爆住去果種
3.只練某部份肌肉 你咁就當medium active 咁就死啦 一個訓練最起碼都胸背膊腳啦

可以摺到咁 放係門後面

Tdee =2300卡？當你基本1700卡，行下路返工=200卡
2300-1700-200=400卡
你要每日做運動消400卡咁多？日日跑步？

你重訓日計tdee應該得1700+200+100=2000
冇訓練日，tdee得1700+200=1900

減肥建議認認真真每日30-45分鐘帶氧運動，再抽3-4日重訓
飲食就咪又係個幾味，每餐200g肉（雞、牛、魚）胸
、50-100g碳水、肚餓就塞多d菜，食3餐

你練左幾耐阿師兄
新手就做成26組 咁每組肯定為做而做啦
條阻力帶太輕 重作姿勢太柒
每組都要接近力竭咁做
你唔洗買啞鈴啦
你上youtube睇下真正既掌上壓，引體上升，深蹲點做 我肯定呢3個動作你認真做既話5-10組你就收皮
咪睇果d鳩app啦

行路返工行到200卡
咁都幾遠下喎

我係上YouTube睇人哋既routine跟嚟做
應該係條帶太輕 (decalthon一條綠一條黃)

呢條片正正講緊你
自己睇下人地咁撚大隻 認真做掌上壓/Bentover row都做到死
你話你唔係鳩做既話邊做到咁多組野呢

新手做正常既push up同pull up 都已經好夠

唔使加埋阻力帶

除左重量 仲有tempo 唔係鳩拉鳩推就叫一組
最簡單例子 我鳩做既掌上壓可以做120下
做得靚既我50下就收皮
唯有建議你上網睇多d姿勢教學啦

屌，當架炸比多左，都唔知佢係學生定點

比個參考，電話show你有10000步，當80-100卡算

不過肌肉比脂肪所消耗嘅能量更多
佢體脂高tdee應該再低啲

淘寶？

當1900應該都差唔多了
話哂都70kg
我諗佢執執訓練 認真操
跟住食1600-1700卡
應該ok

另外我想問體脂高係應該增肌先定係減脂先

同步 你新手可以同步兩樣野
只要你飲食 食tdee-300左右
訓練又做好做夠
完全可以同時做哂兩樣
起碼1年後先要分開做

減先

以你26%計 就算係減脂飲食都照 build到 muscle

諗太多了，肌肉消耗卡路里個量其實唔多
拉高tdee=每日有氧

我上年鳩做咗1年gym 斷斷續續咁樣
所以唔知應該點樣做

Yes

有冇link

穩唔穩陣先

如果體重冇咩下降係咪即係代表肌肉量冇流失
近排home gym好似硬係差少少

穩陣 我22kg推胸都ok

唔緊要既 睇你身體狀況
你完全仲有新手蜜月期
你忘記過去既鳩gym
認真研究下姿勢
果d一大個program 你唔好睇啦 果d拎黎比人j嫁炸
自己砌比自己
你唔洗咁多角度咁多動作
胸背膊腳 每個部位做兩個動作
學好呢兩個動作 點樣慢上慢落 點樣靚姿勢先
學好左先加動作
你淨係需要睇姿勢教學片
每日食1600-1700卡
你只要肯咁做 就會身形越黎越靚 你健身知識又會跟住提升

唔一定
可以增左脂減左肌

多謝師兄

記住重質不重量

無牌子？
姐係淘寶套裝啦

啞鈴幾錢

我諗我唔止
日日返工都行過萬步

decathlon賣八舊幾水

行路 0.083卡 /min/kg
70公斤 每日落樓下行一個鐘應該消到348卡

我真係好撚肥

$1600

全新都係3000台幣
多支爛鬼bar二手就1600

We all start from somewhere 加油

2手都可以貴過原價
有生意頭腦🧠

可能佢係香港鋪買真係貴d既
但我諗佢成套買返黎都係1600之內

呢度d師兄個個起步唔係死肥撚就係排骨撚黎嫁啦 加油

佢應該覺得連登健身撚唔健腦

Bingo 我地真係唔健腦架

我出3000
各位ching 唔好同我爭
Tg: hugo1991

用呢個計法我一日行路都消到4-500
利申返工要行嚟行去

你要搞清楚%呢個概念先
脂肪重量嘅跌幅少過身體整體重量嘅跌幅
咪有可能囉

仲有就係身體水份都有影響脂肪%

有冇人係屋企會一日操兩轉 朝早 夜晚各一
但係個訓練量唔會玩好多

$3001
Tg:on9jaiwannabuy

Hiit+ 重訓 算唔算

我無業人士好得閒

有冇青可以講下一直減唔到肥嘅原因係咩

已經成三個月， 我1kg都冇輕過， 體脂率完全冇變過

首先講下我自己嘅數據:
176cm
80kg
每日食1800至2000卡
有gym room嗰陣一個禮拜操三至四次
有操大肌群胸背腳全部都有操， 每次操大概一至一個半鐘( 不過唔知係咪一直食得太低卡， 所以進步得好慢甚至冇進步，只能保持)
冇gym room嗰陣就操引體同埋掌上壓
每日大概吸收100至120 gram protein

結果過咗三個月， 完全冇廋過/更加大隻， 只係維持現狀/更差

而我朋友:
16幾
6x kg
每日二千幾卡, 都仲可以不斷咁減體脂
我既tdee大過佢， 又食得少過佢結果完全減唔到肥

利申: 如果食番多啲卡路里係可以進步/ 變重， 但係依家食咁少完全冇瘦過， 開始擔心會唔會係身體太多毒素/ 有內臟疾病， 但係又唔知應該點樣去驗， 有冇青可以畀啲建議我

你80kg 減肥食120g protein
每日食2000卡 姐係每日得4分1既熱量係protein 剩返你食左d咩自己諗

由其家用果d垃圾體脂磅 你隻手濕d都會高體脂左

有冇人有睇YouTube Sbd channel既建力比賽

見到台灣有國中健力比賽好羨慕

53-59kg squat到100 kg 好勁

1.你tdee有無調整過
唔係計左出黎話幾多就一定係呢個數字
每個人日常生活都唔同 個數字其實可以非常唔準 當你每兩星期-1個月磅一次體重體脂 發現無理想中既變化就應該調整
2.訓練計劃有無調整 組數下數重量係咪真係適合你 動作姿勢，tempo有無留意 唔係舉左就係 唔係為做而做
3.外觀上既變化的確唔係3個月就會有明顯變化 由其係你鳩做既情況之下更加唔覺有變化
你都講你重量果d無進步 如果你新手期認真操 頭3個月一定好大進步 無論重量 心肺 體能都係 你無進步咪姐係鳩操囉
4.你心態咪一有咩就擔心自己肉體有咩問題啦
你應該著眼係自己有咩未做好 有咩不足
你Bench press係咪推得比你fd柒 有無留意過gym room d大舊佬同自己推既時候動作有咩分別 你Squat果時有無留意動作細節 我話你聽 大把貧血/內臟有事/60-70歲阿伯都操得大隻阿屌你

總結上網睇多d 學多d知識 留意多d細節 學識調整 魔鬼藏在細節裡 你個fd進步快過你 可能佢本身學野快/手腳協調/佢日日煲youtube學習 你就3個月都唔調整姿勢/飲食 咁梗係慢啦
呢個世界梗有人學野快 有人一教跳舞就識 我就跳到弱智仔咁 咁咪努力d學囉 睇youtube啦 近近地台灣蓋伊d片都幫到你唔少嫁啦

見到近排好多減脂post
有個小問題
喺食得夠protein嘅前題下(70kg~200g)
體重一個星期落1kg會唔會太快？

如果運動量充足既話
一星期1kg都ok

但如果你係0運動既
1星期1kg應該都減唔少肌

零健身知識同習慣大概要上幾多堂PT先可以獨立開始做Gym

好難講嫁喎
睇你幾有心機學同教練教成點嫁炸
你咁樣問同問下讀書要讀幾年先考到大學一樣嫁炸喎
有心讀既 淨係讀一年都考到大學
無心既 讀9年都係無5科合格

「每日吸收100-120 gram protein」
個誤差咁大 係咪即係你連每日食幾多都冇數清楚
估估下？
仲有邊個水鳩你減脂增肌正係食得100克 protein

作為一個曾經超肥仔同現任肥仔我想講
多數以為自己食1800-2000卡其實係2800-3000卡黎
80kg食2000卡好難唔減磅

諗乜撚野有毒同有病，有毒有病只會令你身體更難吸收熱量，更難維持高體重

btw 176cm 80kg數據上唔係真係咁差
如果你可以維持體重，加上有效重訓，身體既轉變係會大到你唔信。

你似乎係訓練果邊出問題多過飲食
btw 再拉高少少蛋白質吸收會好啲

開尖未啊屌你老味

可能係我講得唔夠詳細定你誤解左我，覺得我鳩做， 其實我已經操咗三年， 唔可以話好勁， 但都算略有成就， 所以我熱量cut咁多加上唔係新手期正常都進步唔到/會退步 ， 因為平時忙冇做cutting， 但最近疫情多咗好多時間，所以最近3個月先有減脂plan， 動作嗰啲一早就執好咗

●而蛋白質吸收咁少係因為我的確覺得自己內臟有問題(左上腹成日有隱痛）， 睇醫生醫生話驗腎驗完又係冇事， 但係狀況又一直持續(左上腹）， 所以先諗緊會唔會係其他內臟有事，以前係食開體重X2左右， 依家食體重X1.2-1.5

●睇片我亦都參考過好多，館長，Tao，兆佑，Peeta，Kof gym，Get-go，Athleanx等等， 而我亦都搵到適合做啲乜嘢姿勢， 感受度亦都唔差

●tdee 我係計到2500， 我保守啲所以先會食2000卡左右， 不過我冇諗過可以再減cut多啲卡， 多謝你嘅建議 ，我會參考下

btw遲啲準備去驗身， 驗埋肝腸其他器官等等， 至於點解我會覺得自己可能有事或者有毒素， 因為一段時間之前有人喺ig問過 sam ng， 佢話體內有毒素都有機會 影響cutting所以我先會一直耿耿於懷

大佬你點計到四分一， 飲whey protein都冇辦法500kal 120g protein la

以myprotein嚟計
25g wheyprotein有18-20g protein
每一 羹有~100kal， 當有19 g protein

你都要飲6羹先有~120g protein啦

6 羹已經600卡路里la ching， 更何況我係食原型食物比較多， 好少靠飲奶粉， 請問你係真心膠定假膠

你真係操咗3年？咩事
4kcal / gram of protein好基本嘅常識黎喎ching

因為1g protein= 4 cal

我見你話3個月 以為你操得3個月sorry
可以cut多d卡嫁 因為計tdee都係參考黎
你可以試試每50卡/100卡咁cut多佢
直到每兩星期瘦1kg以上先開始維持
另外內臟/腸胃問題就唯有睇醫生了

知道又點，咁你有冇辦法淨係吸收protein?

想吸收最低嘅熱量獲得最大嘅protein
我諗都係飲whey protein姐

你一舊一百克嘅雞胸都一百五十卡左右啦? 咪又係得廿幾gram protein

利申:冇心嗌交

其實師兄意思係話 你2000卡入面得120g 蛋白質太少 碳水同脂肪比重佔太多姐

睇嚟係我誤解咗sorry

屌那星由佢啦
佢岩呀
因為100卡WHEY19克蛋白質
所以19克蛋白質唔係佔左吸收既76卡 而係佔左100卡
有24卡會連帶蛋白質吸入所以都計埋囉蛋白質入面

好多都係國家青少年舉重隊順手黎玩埋健力賽
國家隊細細個開始練好常見
如果香港立到國又有人支援，我相信都會多好多高手

無心串你
但我睇你既知識
你計算卡路里度應該出現左問題
你睇下＃607 參考下佢意見

呢個回覆要推

你本身幾重先得㗎
50 kg同100 kg個情況都爭好遠啦

眼殘,睇漏咗70kg
sor

strength battle friendly 冇人講？

勁on9 啊泰冇perform過 之後抽籤比人淘汰咗

屌揾條最重既人做pull up同埋之前又冇練過

臨場轉人

有乜好講？
垃圾內定片

垃圾節目有咩好講

笑左 好慘 點會咁 緊係最輕或第二輕做架啦

阿泰

最輕個個Ernest 其實都ok

點解開尖變成奢侈品 想舉下鐵都唔撚比 落公園又驚有時落雨做條撚 根本玩鳩人

佢地squat應該轉Lawrence頂上

屌人地台灣可以唔洗帶罩做尖 反觀香港呢個垃圾地方

係呢到唔好提好過提

其實睇落去我覺得唔係一開始大家所講既內定

d人話內定係指有幾個靠關係先入到隊姐
friendly比賽無內定既

遲d搬屋就諗住買個squat rack,bar 同bench自己操
好想做gym

記得買埋餅呀

我暫時諗住買可以較重量啞鈴,BENCH, BAR 同 SQUAT RACK
餅就慢慢後補
BTW,上youtube睇個Rom GD自己整鐵餅好勁

自己整水泥果啲？

想問下做二頭灣舉果陣 係咪會練埋前臂??

都會有d

末日來了

大場要健康碼死得仲快

我就一定願寧唔撚做

健身多唔多藍絲

大把警察做占喇

咁幾時先做得尖 你老母政府係咁比錢行業 但幾撚多人失業 你唔去可憐無野做班人？

可能係要等到健康碼正式推出先開尖
但開咗都未必有得做
因為要驗過先去得

點解唔派多次錢比市民 根本對d 安份守紀 做好哂防疫措施既人好唔公平 以家個市又差 無工開 又乜撚都禁 點搞

因為個政權係仆街 跟本就唔係真心 care個疫情

一切為左控制姐，唔好咁天真

唔少的
同埋大場大多數跟政府政策

政府幾撚時真心派過錢？
上次派錢係連埋撥款俾黑警加人工架！想派錢？下次推健康碼咪會連埋派錢一齊通過囉！希望你有錢有命享啦

做乜鳩 你最尾個句

我以家係講緊經濟蕭條 各行各業好多無得撈 邊個比工佢地開 唔撚係派錢頂住先 你養佢地？ 同埋成幾千萬幾千萬咁比d 公司 但又唔見比d 因為以家情況搞到無野做既人？

其實你大不了可以唔申請既 咁你上次有無拎先

其實有咩好問點解 因為佢冇諗過要serve你 完

ok 此話題已完

神邏輯

咁30幾40單 有無得開？

有呀，日日都有做

日日見到d大隻佬由gym room出嚟
你明我講咩架啦

真心唔明

識人識窿路咪有尖做

想識人了

好似係忘了愛巴打話要封占 起你底

唔通係識分身

Ac 300幾人共用

太得閒睇咗strength battle 覺得呢個留言幾好笑

點解

個個bruce 就算有cheer up 都唔夠隊員多點帶條team

bruce真係教練群入面最廢果個
zero都好過佢

zero 條team 反出喜出望外 追得幾貼 之前仲比人睇死
btw kelvin 會入zero 條team

邊個kelvin?

大家點睇

遲到個個 66~75kg class

zero條team實力其實唔差
但砌餅真係慢d 同埋場地問題 佢地要走到老鏈咁遠拎餅 又多人阻住
不過條team實力勁唔關zero事

咁阿泰最後點

好似踢左

係無點練好砌餅

淨係睇參賽者實力既話
ian果team好似最渣

佢咁講即係
其他教練咁落力打氣應該都係咁啱拍到啫

白癡burger 傻閪剩係識呃錢

唔方好人 條友

佢個team 好似都有個powerlifter 同打欖球既孖仔幾勁

佢條team 同 terry 係最快 個次test

淨係記得個第一日就放飛機撚

首抽揀位真係好重要
同人生一樣

佢地呢場咬得緊真心好睇
仲要d人連chur兩個動作

個page 冇撚咗？

Sam好似好撚勁

有冇人有買可調式啞鈴
有冇邊隻好用
見有隻叫powerblock好似穩陣d
但貴過平時個d千五蚊多啲 又好似唔太抵
但而家個勢占房有排都未開到 所以睇吓有冇師兄用緊邊隻好用

Power block better

有用緊？係邊到買
搵咗陣淨係見到淘寶有

Larry Wheel跟本就係jojo入面嗰啲「普通高中生」動漫角色嘅真人版
片中嘅佢23歲但望落似35-40歲
諗諗下可能仲勁過jojo

用緊 bowflex
GymL__ 買
感覺易壞

想問下leg day完會點拉筋放鬆下？
抖咗兩日都仲係勁痛

咪拉前後大腿同屎忽
操腳痛4日好正常

下 係架咩？？？？？？？？？？
因為我好少練squat嗰啲

你好少練腳
痛幾日好正常

REST DAY洗唔洗飲粉?
定係只要個日卡路里唔夠都可以飲?

粉對你黎講係咩？

係愛

係信仰

想跑步減肥
已經唔想再上磅
遲下要玩三鐵，唔想咩住舊肉去玩
又要操下體能

好

今晚睇歐聯嗎？

唔睇啦
無垃圾利

操2日又recovery 完 幾十sets Bulgarian split squat又屌過 操完性慾旺盛

自從home gym 無rest day 過 不停無限日日都操到

我胸背膊各10set 第二日就腳15set + 二三頭各5set
然後抖1-2日

我胸1次都操廿幾sets 10幾下 玩埋tempo 用埋band 加loading 都好快recover 到

練完腳痛到做唔到其他運動

玩bodyweight ?

YouTube啲no equipment homework咋

操得少 新手係咁

唔少啦 操咗三個令月
一個星期三次到

3個幾月 唔好意思 笑左 你問下呢到巴打意見啦 小妹玩健康唔識咁多

3個幾月仲唔少？
健身其實運動黎 所有運動都用年計嫁
打左3個月籃球 打左3個月拳 唔係新手係咩？痛幾日係正常嫁 拉筋動作黎黎去去都係果d
再唔係買支按摩槍 我個人覺得按摩槍打腳真係一流

想問下咁多位，你地係邊度買可調節啞鈴，上網睇好多地方都有，連賣Bb產品既網店都有
所以想問下你地邊度買有保證又平靚正

舉啞鈴向上嗰時，隻手嘅關節有卡卡聲，係咪代表依加嘅重量超出我負擔，之後舉緊7kg都無事，依加舉10kg就有卡卡聲

我都試過 有次係gym戴住口罩Jump squat做到一半頭痛 之後第二日用少少力(只係飛下膊)又痛 上網睇有exercise-induced headache 勁驚之後都會咁樣 不過後未又無事

代表你熱身唔夠

睇幾十次都覺得個肥佬好搞笑
但好佩服佢夠膽上台

Fitness page 好多都係吹大左的

不如你講返現在體重 身型 同埋理想中嘅目標，睇下你要用幾多時間達到目標吧啦

咁你都信
你係咪會信brain cha?

睇左＃1懶人包未

肥左十幾廿年其實真係唔好ff可以幾個月變fit

話唔定佢所謂既做左3個月係呢d黎

見係女
叫佢睇一樓算

有冇巴打試過打散volume > full body 4-5日

恢復得切嗎? 可唔可以分享下

3個月 一個cycle 出得健美比賽

會易恢復啲

我就係用fu body操4日
每次訓練會攰d 因為一操就郁全身
但第日會無咁酸 恢復係快左

可唔可以分享下個課表？

依家徒手gym就咁

3set/rest 60秒 每組做力竭 做哂abc先rest
動作參考jeff cavaliere既黎揀

1A 雙槓
1B 下斜掌上壓
1C 掌上壓

2A 弓箭跳
2B 深蹲跳
2C 滑地橋式

3A 引體上升
3B 反手引體
3C 反向划船

4A 抬膝蜘蛛式
4B 螺絲起子
4C 卷腹轉體

如果係gym個陣呢？

係咪都係full body 4 day?

gym果個就參考jeff nippard既5day full body

74宗，又有排封gym

但係前一日嘅訓練有冇影響到你之後個日嘅mainlift?

例如你星期一Incline bench完, 星期二第一個動作就係flat bench

咁樣會唔會令到你flat bench打折 / 突破唔到?

唔會 除非你Incline bench做過量
你只係將本身一日既動作分散幾日
訓練量總和接近既話就唔會

好想操野

3個月如果有人帶 行完一個cycle真係出得仁愛果d

唔好玩啦
3個月就算有人帶 當你神基因 最多咪一個月增1.5-2kg 3個月先6kg 唔落野 人類增肌速度有限制

我咪就係講行一個cycle
行野16week 後出得仁愛唔出奇

無睇到 sorry

你睇大陸個d 後生仔玩physique 玩到飛哂釘 可能prep 2個月都出得

Prep多幾個星期會太大隻 不了

prep 多個禮拜變波d 標

咁都要睇你本身可以操幾多日
本身有冇操既經驗

有無ching 飲過mp 個BCAA 身痕想試下有無用好唔好飲

bcaa係我買過既Supplement當中最無效既
想好飲寧願拎黎買野飲

想問吓嗰日瞓得少仲會唔會繼續練，

練完第二日
肌肉無痛無攰
早知買啞鈴好過

肋骨位見到一條條排骨，點搞？我本身開咗個post問，不過有巴打留言建議我呢道問。

做兩邊腰部運動，只練到肋骨下方的斜肌，肋骨位仍然一條條排骨

利申60kg，30吋腰，中等身高，實際身高唔自爆。

我係阻力帶+啞鈴咁練
可能個訓練量唔夠高 我都冇乜酸痛
但見練嗰陣時有feel就算了

好彩你冇講自己幾高，唔係我一定起到你底

係連登唔夠180都唔好意思講自己幾高啦
第1日上連登咩

離心阻力變細，加tempo會好啲

各位巴打 放埋夜晚堂食 都未開尖 點睇

而家 夜晚堂食 都解除封印
希望 下個 到 尖房

thanks

覺得公墓然開始返工
尖應該都有機開返

唔係放到8月廿幾咩

是
所以希望8月尾9月頭開返

唔洗有整多個禮拜咩你估

笑到我 bin 屍

清到底有無追過成個post...
條友逼人戴口罩操
我咪home gym lor...

拉200KG
蹲180KG
都要戴罩 我去唔到健身室了

淨講拉幾多冇用
要講埋捐幾多。。。

會自己hold喺頂峰收縮多2,3秒
都可以做到好有feel

咁你依家home 尖成點啊

日日都有做
健康人生不能缺少!!
可能我廢啦
戴左罩就拉唔到200KG 蹲唔到180KG
ching就可能唔同

好霸道 但開返尖要戴罩喎

開返會唔會成間尖比你拆左

要放棄大重量big3了

玩baby weight 先

唔洗啦
有健康碼嘛
相信健康碼
相信政府
唔怕
藍c有得尖黃c返屋企

唔戴罩做gym都係廢柴黎
所以我咁廢 點拆呀

咁我要介尖了

黃唔黃都大把人去做架啦 講一套做一套 唔好比我睇死

唔比嘈交阿中共最開心

做尖大過天

以為嘈交你最開心TIM
可以快速推post

home 尖又輕左2kg

G肪黎既
放心啦

me = 勸交大師

想瘦byebye 肉 點知瘦左對波

對腳瘦先最灰
雞仔腳

Baby weight都要有baby先得

抱住兩個baby做squat

要nba果個big baby先得

胖虎

不嬲廢 玩緊街健操乜腳

homegym doms仲勁過平時

你停咗藥唔慣姐

玩burpee 當練腳

小夫我要進來啦

7日又7日 仲禁得耐過上次

今日好早就買左嘢係屋企操
所以無咩feel

快啲開尖啦 home gym嘅器材太撚垃圾
就黎俾張垃圾 bench 激死

有咩問題
前日先係decathlon買咗張 唔知穩唔穩陣呢

唔穩陣 塊pad太短 搞到個頭懸空
但坐落啲又唔舒服
Lower pad冇得較角度
所以incline要用好多腳力穩定
同埋Decline個 lower back要 hyperextension

喺邊度買幾錢

Home gym 黎講
Dumbbell定kettlebell 比較好用

Dum for sure

計過1KG BCAA 同2.5KG whey 差唔多 飲奶粉好過

堅ching介紹緊啲workout俾佢啲fd
佢啲fd覺得堅ching都係肥西 叫佢減肥成功先介紹俾佢

正常 唔係點會fake natty Jeff cavaliere 講乜都有人聽

你做左3個月做得健身教練 教得人啦喎

又笑

咁又寶係老實
你自己都未減到 教咩人姐
管掂你自己先啦 理得人做d咩

當你個body靚既時候
你唔主動介紹
都會成村人問鳩你點操到咁
你就會答撚到煩
因為你講完一大輪 佢地都會懶唔撚做
到時人地問親你介紹 你都會鳩up答每日兩下掌上壓就算

decathlon用家表示good enough

decathlon d野過得去既

師兄係咪呢張
你講完我都送到了
佢下斜推胸搵唔穩陣
但我表示仲要等dumbbell到先玩到

穩嘅
未試過有問題

咁都精神喎
抵屌五百幾蚊

精乜野神
好mk

冇占做唔精神咗好耐

有啞鈴唔洗要阻力繩啦
用阻力繩硬係覺得前臂用太多力咁

我阻力帶主要係做三頭
因為我三頭感受度最高嘅動作係用cable做下拉同過頭嗰個動作

最近先真正set好咗自己嘅home workout
希望快啲開返gym

點解唔可以開gym強制帶罩咪得

原來有得操野係奢侈品 真係遙不可及

已經想買支powerbar

新嚟報到
想問點解用彈力帶做fly
隻手好攰但係胸又冇咩嘢

屌原來已經咁大個

你瘦左都唔好同佢講 等佢自己發現你瘦左又fit左就會黎問你應該點做 你做啲乜你食乜野呀 到時答到你唔想答

同埋覺得運動既野好難話逼個friend同你一齊做 除非佢自己想做 所以直接去搵其他有共同興趣既人討論仲開心

A__S__E定G__L__買adjustable dumbbell好
就黎谷精上腦

幾 friendly? 想睇

有冇師兄用過doorway pull up bar

用緊

屋企有dumbbell, bench, pull up bar 有冇ching 有program 推薦下

dumbbell做三頭做到手指公痛

一個禮拜做幾日?

5-6都得 以前都係做ppl

唔該曬

點睇依家黃德斌隻beneprotein 奶粉

MP order已經喺collection point 3日
仲未有下日步

我上兩次買都停左係collection point幾日 應該正常 等多幾日啦

絲打都講得岩

按道理聽日最遲都要送到

有d消脂丸係block左身體既fat digestion 遲下hormone出事就仆直 祝佢投胎下世智商高d

有次遲左個幾星期 送左$100coupon 但我冇用就過左期

ummm 佢減個啲係水份定肌肉定脂肪我唔知呀 不過我自己覺得食依啲唔會係一個持續有效既方法 姐係可能佢真係會減到一個碼 但佢之後想再減多一個碼就好難

不過唔同人有唔同選擇 互相尊重囉 都睇佢keep fit/lose weight係乜野目標 如果for example 你有個fd下個月要結婚 咁佢用上網個啲乜急速減肥法餓到自己pk或者食藥我都覺得無問題架 因為佢唔會care佢減肥後會失控會反彈個啲野 總之佢搞得掂個短期目標就ok 但絲打你唔係呀麻 你想長期慢慢變得更好先會揀健身依條路 咁你就專心行好自己既路囉 洗乜理人

重點係 我做運動個陣我開心享受 唔認為有人吞消脂丸個陣會享受

Delivery status update係有 delay
唔洗太認真 佢會有日突然 send sms同你講會即日送到

身體體重會反映返生活同飲食習慣
食藥做到一時效果 only
習慣不變一停藥 體重自然上返去當初咁

好多消脂丸既成份有Thyroid hormones/Adrenaline/Amphetamine 黎提高metabolism
長期用同玩命冇分別

用緊邊款我見gym fail video會跌落嚟驚唔安全

啲gainer想佢濃啲係未落150-200ml水就ok?

點飲呀

我2scoop溝200ml水都覺得還可以

當糊咁食

咁又無on果啲咁大佢兩scoop先等於on半scoop多少少

覺得食唔够，諗緊飲唔飲番gainer

可以呀，唔攝取過量唔瀉返出嚟就ok我都係琴日先開始飲

停gym消肌係肌肉細胞壓縮 (以前睇post知
咁cutting果種消肌係一樣定唔同?

strength battle最新嗰集好撚熱血，不過我覺得好撚危險推完雪橇仲要接住做大重量deadlift, 分分鐘受傷

落狗屎點操背 屌 政府玩撚死尖撚

新手無知一問 睇完頭po知道新手可以同時增肌減脂 會建議新手先集中增肌or減到幾多％體脂先focus增肌？
ps瘦底

今朝早咗出去練胸

有冇師兄做肩推都會有聲響
肩推落到底既位置推上去會feel到卡卡聲
feel到係前膊條筋卡住
就算唔用weight 就咁做肩推動作都會feel到入面喀喀聲
呢個情況點搞好

連住做 仲要加5%

新手gym撚,想問下巴打bench喺邊間買好
小弟屋企好細,最好張bench可以摺埋
有睇過nutroone,gymlab同hktvmall既bench但唔係幾揀到

順便問埋啞鈴邊到買好,屋企得對8磅

睇醫生

而家gym 係停到幾多號？
啲占今年加埋都停左3，4個白交租 應該都唔點捱到

有錢資助架 咪傻啦 政府哂鳩哂D 錢比鋪頭
根本係想塞住D商家佬把口 而普通市民就失哂業 又無尖做

去迪卡濃睇睇啱唔啱

對gym room黎講資助好少

穩陣嗎？

咁physical goji 神早執左啦 資左幾多唔清楚 我估都夠營運

bench都係?

好似資助10萬咋喎
唔計人工
租先係最大鑊

穩 要買就買上面呢隻 有安全鎖唔會跌
唔好買下面呢隻

唔夠，真係好少
大部分食緊老本

咁多間分店一個月嘅租加埋要用千萬計

係，你去門市睇睇啱唔啱

佢哋應該都會申請保就業
但係gym room員工少，幫唔得多

租真係致命傷
可能業主都肯讓步既
咁大間野唔租 業主都幾難搵人頂

Btw 即係停到幾多號？

新聞寫左 p 記拎左一千萬
應該夠全線交一個月租

咁佢應該做左好多員工出黎食條數

你祈求今個星期跌落個位數字就有機9月開返

無可能跌咁多 頂盡跌20幾 我估

我都一樣 應該係我睡眠姿勢太差搞到咁
諗住去睇骨科物理治療

你點訓

長期右側瞓 壓住個右膊 內旋

咁你試下搵啲拉筋動作加胸 加手外旋動作 加stretching
搞返一兩星期應該就冇聲

Thank you 🙏

瘦底就上磅先啦 如果唔係你做極都做唔起啲重量

想問下小腿提踵，唔加塊板企上去拉的話個效果會差幾遠?

我屋企做都係平地 感覺只要落果下夠慢就差唔多

新入Po，屋企得少少啞鈴
陣間舉下
但依家想練背先，可以點做

Youtube

如果本身無骨盤前傾或椎間盤問題
可以search下dumbbell roll

Row啊ching

diu 柒左

apt做db row會有咩問題？穩定唔到？

諗起前幾個po有個神級英文巴打

所以我推薦做上面呢個version 兩隻腳都係係地下 對椎間盤冇咁大壓力

骨盤前傾既人一般唔識保持脊椎中立
會變左成個背反弓咁拉
會用左好多下背力
加會令本身好多骨盤前傾人都有既腰痛惡化

撐你呀
roll 係提醒佢熱咗身先做

想問下彈力帶就咁夾係門la度
會唔會拉拉下門都爆

唔會
會夾唔實佢彈返你

23宗

可能下星期就可以開返

係咪啲人打風唔去睇醫生炸

睇醫生都冇咁快就驗到喇

咁食Herbalife嗰啲咪仆硬街？

話晒都係邪教 仆街係基本

一唔操一路fix 自己唔識就搵專業人士幫你fix 盲頭烏蠅咁操睇住整傷

*一路操

上網做咗啲research大概知有咩要做
只係想問下有冇得同時間增埋肌
不過主要都係練返core先 lower back pain太嚴重了

有 我個人覺得唔需要集中練返好core先
因為可以全身肌肉一齊練強壯
同埋好多時你以為自己core弱 其實係下背弱
所以直接練全身 全身一齊進步都可以

咁你應該睇下咩係body recompostion
你nutrition起碼要識計marco先

好既唔該哂你

等我再研究下唔該哂絲打

當你練左幾個月 發現某d部位追唔上/弱到姿勢做得唔靚 先再加強果d部位都ok
最緊要你開頭練 唔好夾硬嚟 慢慢加重 學個姿勢 最緊要唔受傷

利申紅巴

想問下巴打們除咗正反手彎舉 仲有咩動作可以練下前臂

hammer curl

想請教下Dumbbell pullover，見人有兩種一種直頭瞓喺張bench，一種打橫瞓，邊種比較好？係咪後者對背肌活動好啲

打橫瞓即係呢種

多謝兩位絲打先

懶人有懶人嘅樣 勤力人有勤力人嘅樣
食減肥丸呢啲充其量就係灰姑娘嘅玻璃鞋
時效一過就變返原狀
三十歲唔係籍口
你肯運動嘅話代謝率一樣上返去廿歲

等左咁耐 終於回落 20幾單

心情 有小小興奮 開心

打風無去睇醫生 過多兩日多返架啦 唔會有期望

…………

無期望就無失望

請問點樣先可以增加胸肌感受度
我上網睇左勁多條片 試左好多次
做胸推都唔覺得係胸肌郁 永遠係手臂郁

如果你真係睇咗勁多片
你點可以期望網上素未謀面嘅我地可以比到新嘅意見你？

最近次次一BP完2頭就好似扯到咁
會痛一陣 點解

阻力帶邊到買抵玩？ 見迪卡儂有但我想要成set 連手抽、門扣嗰種有冇好介紹

前臂有wrist curl, reverse wrist curl, reversed bicep curl 同埋攞住支bar做unilateral isometric hold等等

Try try t-spine mobility練下upper back arch

同問

想問有無巴打有做dumbbell floor press, 明明以前係gym有bench用果陣個胸會好pump, 但家陣屋企係地板做, rom細左攪到三頭攰先過個胸, 點算好
係咪轉做weighted push up會好d?

weighted up實際重量可以成百幾lb, 你屋企用db好難咁重喇

係梳化邊做單手DB press 比隻手可以收過身體~ 每次淨係做身體凸出去果邊

我試下先

會唔會失平衡跌落地下㗎

盆骨前傾係下背相對臀部同腹黎講太強
練下背會越練越痛
最好搞掂先 否則越做越痛

隻腳踩開少少踩實OK既
不過我屋企DB最重52磅 再重唔知

冇跟開館長消息都見佢好似打官司當食生菜咁
比人告/告人密過我Deload

巴打們著開咩運動褲裙練？

衫褲
自膠

背心普通短褲

只著底褲

home gym 乜都唔著

開得gym 未

之前睇過書有case study 係infraspinatus 拉到導致becip會痛
但佢冇講中間個關係 淨係話兩舊肌肉都係C5,C6出

緊身？

平台期喺52 kg落唔到
有冇咩野補品幫到手
本肥婆每日都有做body weight / dumbbell training (跟apps 每日分唔同部位做) 最少一個鐘
+ 一粒鐘cardio (有mon心跳嫁)
食野食1300 低碳高蛋白

新手做gym想搵gym room
24/7好啲定anytime 好啲

T back

Try diet break？
Cardio係咩強度？

G string

diet break? 不安 驚重返肥返

cardio一粒鐘燒500-600 kcal 炸

唔知你持續咗幾耐啦
長時間 caloric deficit BMR會不斷降架
變相會越黎越難減落去
Diet break意思係食返 maintenance calories一段時間
應該唔會肥好多 更多只係維持現有體重

仲有你 cardio我唔知強度係咩啦
最好做low intensity,要留返啲 energy去 grow muscle

背闊肌兩邊差好遠應該要點追？
依家一邊高一邊底好核突

thanks 研所下先

P記最好

有冇諗過係脊柱側彎搞到咁？

心跳都係平均136，最低89最高181

其實強度都係好麻麻

初初做呢啲workout嗰陣心跳高好多

但係做得耐身體慢慢適應左

新手做pull up
做到5x7
想做15下
係咪狂做就得？

（直pull up,非CrossFit果隻）

試下做weighted pullup
或者減磅

Weighted pull up試過
做到5下就力盡了
好似好靠core咁

（10KG餅）